[認真氣功討論]練過兩種氣功 入黎分享練功心得

上期沉底 好少開POST好似開錯左台

練過兩種氣功你問我答

氣功1: 類道家 - 靜功 - 坐臥皆可 - 觀想呼吸法
氣功2: 出處不明 - 動功 - 正坐 - 手掌動作鍛鍊+觀想法

上回精華:
有人問練完有乜野效果 我實際經驗係有幾點:
1. 運功落隻手度發熱 幫你條女舒緩M痛(如果條女冇呃我既話)
2. 同上發熱 可以暖手做人肉暖包唔怕凍
3. 可以運功落條J度 稍微減輕想射既感覺 延長果少少既時間
4. 增強人既感應能力 提升專注力 甚至可以突然發動Bullet Time
5. 增加肺部使用程度 鍛鍊下半部肺
6. 練呼吸法入睡係可以提升睡眠品質
7. 呢點係ViuTV個日本醫學節目提過 飯後一小時平臥使用呼吸法有助增強免疫力

注意事項
以下方法純屬個人參考文獻之後使用心得
如要跟隨練習 如有意外我本人絕不負責 敬請小心使用
修練靜功需要注意環境 搵個清靜之地 唔好門窗大開 亦唔好全部關閉變密室
注意空氣流通 切忌被人打擾 否則容易練功出錯 造成傷害
環境方面越貼近大自然效果越好 練落就知道會有地點差異

我幾認同既一D氣功基礎文章說法 分享一下
意念集中法

真氣運行法

丹田隨息法ONLY

氣功1 練習方法:
我會分成兩部份
第一部份為增加氣量上限
第二部份為提升內氣質量

新手請正坐 身心都需要放鬆
學步驚雲話齋
心若冰清，天塌不驚
用言語既力量令自己盡快排除雜亂既思緒

合上雙眼 心平氣和 使用逆腹式呼吸法
呼吸盡量做到深細長勻 但不要刻意

眼觀鼻 鼻觀心 氣聚丹田(中)
意守丹田 似守非守 切勿緊守
此為增加內氣方法
若練至感覺丹田飽脹 請停止練習直至明天

深吸提氣 意導內氣 觀想行走周天
每行走一個周天都可增強對內氣既控制能力和內氣既質量
初練提氣需時甚久 切勿心浮氣燥 心急練成

想停止修練 請提早意念觀想收功
將內氣收回丹田 之後由逆腹式呼吸
慢慢轉換成胸式呼吸
數個至十數個深呼吸(視自己情況)
打開雙眼 搓手至微暖
然後雙手抹臉數次
收功完成

氣功2 練習方法:
首先你需要感應氣感
先將你兩隻手掌盡量貼近
但唔可以互相接觸到 亦唔可以用力撐直 要稍微放鬆 要自然
慢慢你就會感應到一D野

每個人既氣感都唔同 多種多樣 而最初級又最常見的有熱感和電麻感
當你氣感唔再係好微弱既時候
就可以進行下一步 因為年代久遠失傳
已經無從考究呢一步到底係左上右下定係右上左下

我自己就係練右上左下
右手中指指尖指著左手手腕 左手反之
肩膀放鬆 雙手自然放到身前
大概係胸胃肚左右既位置
雙手既距離亦同第一步一樣 盡量貼近 唔可以互相接觸到
當你呢一步有氣感之後就可以緩慢地打圈轉
右上左下的話就係右手順時針 左手逆時針
初練打圈範圍亦需最小

若成功的話 會在雙掌中間感應到排斥之力
果個感覺直頭就係玩磁石咁
轉到有一個位就有排斥力 有一個位就有吸引力
好似一個磨盤咁 去磨去鍛鍊你手中既排斥力
就咁日積月累練落去
如果可以就配以觀想法
觀想無盡星空會帶比你力量 匯聚係你手中 磨出銀河 星雲 慢慢咁旋轉

初練會偶爾係手腕位置感覺到阻塞感 會覺得好似你啪手指咁響同跳動
之後會慢慢移至前臂 手肘
當到達手肘想再向前到上臂之時
就係你既第一次關卡 瓶頸 隨時會突破
突破注意事項之後再講
你練到呢一步既時候 你基本上雙手最遠可感應氣感既距離應該會提升到
約莫70CM左右正負10CM
壓縮鍛鍊距離應該有3-5CM

暫時就講住咁多先
歡迎提問交流討論!!

我學過 我細個跟嗰個師傅算出名，佢有個朵叫龜仙人~

心若冰清 天塌不驚係聶風講

哈哈 柒左 記錯左人

龜仙人 學龜波氣功咁厲害?

其實大家係咪覺得呢D氣功呃人唔真所以冇乜興趣傾?

練完個人係未會有種無形氣場氣勢

係 我師傅重叫我平時出街要帶住個好鬼重嘅龜殼~

但dklm一除即刻feel到個人輕左好多, 好似識飛咁!

嘩，想打死人咩

我諗就應該唔會
但係你對外界既感應同反應力係會提升

有練過入門，有個識睇氣場既人話我個氣場微金

練氣功中後期係點我唔知
係前期唔會增加你任何既攻擊力
所以唔會打死人
練大隻D先打得死

原來有分屬性架? 真係唔知
微金氣場有乜特性
係咪用五行分

我有氣感, 練到可以唔使concentrate都可以自由控制D氣喺身體入面運行, 甚至可以 隨便單手都可以整舊氣喺手, 拋去另一隻手又得, 掟比老豆佢接住又得(老豆都有氣感(
但係無正式學過, 所以玩下就得, 唔識用黎幫自己

咁搞笑 可以扔

咁我可以從邊一方面開始學? 而家無咩實際用途

都唔知你練過d 乜
我自己練都未試過可以整舊氣係手
非接觸式内氣離體係我認知入面係極之困難
好難判斷到你係乜情況

我無同人學, 只係一年前搭飛機, 無意中發現兩手之間有排斥, 同你講嘅磁石感覺一樣, 玩下玩下就發現更加多嘅嘢

離體好難? 唔知wor感覺就好似 從手中射出去咁, 唔會影響實質物件, 但有氣感既人就會feel到囉. 不過試過玩得太多個人會 好攰

可能練既方法唔同就有唔同效果
我果時練到果種感覺係D內氣積哂係隻手度出唔到去
有種感覺再積D氣係隻手度會唔會爆手

做唔到離體 但係手掌掂手掌可以傳內氣入對方手掌感應
入到手腕後DD左右

另外我諗到一點係 我用手練既時候佢內氣走向係攻入手
有種係由手開始打通經脈既感覺
可能你冇意識壓縮打磨手上面既氣
練到可以外發

on79

暖手

哦咁
我呀叔冇練氣功, 但係感應強勁,週不時見到鬼. 我同佢行街, 會無端端喺佢背脊遠距離發功 佢都會feel到 仲話我做咩無啦啦射佢 皆因我每次射佢, 佢都會頭痛幾秒鐘
仲話與其浪費精力玩埋啲咁嘅嘢, 不如正正經經去學

之前我都有提過
感應力強係會對危險感知高左唔少
你有興趣可以揾個正確方法練下都唔錯